# 英数字の半角変換

Readme.md に書いている章立て、楽天ブックスの「目次」からもらってきています。  
だけど、英数字が全角なのが気になってしまい…

下記サイトのとおりにやったら簡単に変換できた。

[Pythonで全角・半角を変換（mojimojiなど） | note.nkmk.me](https://note.nkmk.me/python-str-convert-full-half-width/)

## 変換前

楽天ブックスの「目次」より

```
１　データ分析プラットフォームの概要
２　Ｓｐａｒｋの概要
３　サンプルユースケース概要
４　Ｆｌｕｅｎｔｄ、Ｋａｆｋａによるデータ収集
５　Ｓｐａｒｋ　Ｓｔｒｅａｍｉｎｇによるデータ処理
６　外部ストレージへのデータ蓄積
７　Ｓｐａｒｋ　Ｓｔｒｅａｍｉｎｇによるデータ分析
８　Ｓｐａｒｋ　ＳＱＬによるデータ処理
９　Ｓｐａｒｋ　ＭＬｌｉｂによるデータ分析
１０　プロダクションに向けたシステムアーキテクチャを考える
Ａｐｐｅｎｄｉｘ　サンプルデータの作成
```

## 変換後

```
1 データ分析プラットフォームの概要
2 Sparkの概要
3 サンプルユースケース概要
4 Fluentd、Kafkaによるデータ収集
5 Spark Streamingによるデータ処理
6 外部ストレージへのデータ蓄積
7 Spark Streamingによるデータ分析
8 Spark SQLによるデータ処理
9 Spark MLlibによるデータ分析
10 プロダクションに向けたシステムアーキテクチャを考える
Appendix サンプルデータの作成
```

## コード

```python
import unicodedata

s = '''
１　データ分析プラットフォームの概要
２　Ｓｐａｒｋの概要
３　サンプルユースケース概要
４　Ｆｌｕｅｎｔｄ、Ｋａｆｋａによるデータ収集
５　Ｓｐａｒｋ　Ｓｔｒｅａｍｉｎｇによるデータ処理
６　外部ストレージへのデータ蓄積
７　Ｓｐａｒｋ　Ｓｔｒｅａｍｉｎｇによるデータ分析
８　Ｓｐａｒｋ　ＳＱＬによるデータ処理
９　Ｓｐａｒｋ　ＭＬｌｉｂによるデータ分析
１０　プロダクションに向けたシステムアーキテクチャを考える
Ａｐｐｅｎｄｉｘ　サンプルデータの作成
'''
print(unicodedata.normalize('NFKC', s))
```
